【息魔殺到】低調置業討論區(46)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

previous post:

新post 留名

而家hibor係0.42？

留名

16 號 1 month hibor 係 0.42139

裝修緊第三個星期入黎報到

似乎係全爆?

我睇依個網, 巴打們可以參考.

我都係

lm

成功推爆舊post

係咪啲人去咗成人台

黑人問號

早排女朋友好中意嵌入式，為左裝嵌入式想拆左個廚房，而家仲係舊式既灶頭低一格果隻設計

留名先

咁咪好低
好似唔太方便 易受傷 OSH

繼續留名學野

佢想拆左. 重鋪雲石, 拉埋高個灶位

尋日有磚家話有新盤會劏到100呎，到底唔改開廁仲可以點慳到位

共用，洗日間係屋外

用公廁啦

好似啲長者公屋咁 整個大廚房係出面共用
促進社區和諧

沈大師比沈門啲柒頭激嬲，成日話業主加佢租，佢話爆低五成就入市將呢幾年嘅租金本利歸還兼贏凸

d 磚送到黎成個星期都無師父開工

再用好多雲石包裝一下！
立即變成豪宅式「籠屋」！
念起就扯扯地！

係呀 乜都唔留低

點解個標題咁似香討嘅

唔覺呀，似生果報標題

成人台去吓正常啊

係

裝兩條囉
你用pccw佢用hkbn

我都係全爆，差唔多搞掂了，好心急好緊張

我都岩岩搞掂鳥, 執乾淨月尾入去住, 緊張

3仔用唔用得過？

你地全爆係咪搵埋設計師？。？ 成日覺得全爆好重皮

利申：首置

我唔係，我剩係上網搵相叫裝修跟住相整，出來效果滿意

如果搵清潔公司要早d搵，d公司無期

乜都開放式， 睡房，廁，廚同我全開放式！

上床下廁

HKBN 有冷靜期

未來供應充足 年輕人有房開

3仔唔得

16萬好似唔過份
狗仔個門好可愛

裝修師會揾人跟過一次 自己再執算喇 thx 巴打

有無人知新樓收樓過程幾耐度？請唔到假

收到風 樓下管理處平時有兼職做AA

唔知你係指管理處定看更
我屋企樓下真係有人貼放盤廣告
不過我有排都買唔起

真係志在平就okay，電話都唔用

淘寶買既話，安裝點處理？ 因為搵人落泥裝應該都好貴

想去睇下示範單位

AVA 61「次細」單位細過車位 超迷你廁所「的骰」洗手盤放企缸

買架van仔買個車位訓好撚過

呢啲盤真係痴撚線

我搵左幾間報價 最後都係搵師父/判頭搞
太太負責上網同周圍買料 同師父傾
而家仲係鋪緊水電 唔知最後效果點
清潔就應該唔駛啦 師父報價包埋

分分鐘赤柱啲倉都大過佢

可能真係
大佬 呢啲仲要自己出血汗錢買 真係咪搞

下星期收樓，好緊張

個記者幾好肉地

恭喜 買左邊度

有冇巴打BACKUP佐之前淘寶傢俬同家具既LINK同評論, 搵佐幾個POST都搵唔番

放錯重點
不過真係肥啲都唔夠位訓

呢度巴打好似好少放link上黎詳細討論？
你可以去睇連登一個專講淘寶產品嘅post參考下

基本裝修後清潔通常唔夠

睇唔到邊度火警
係咪條路撞車咋

有老友做正規銀行mortgage dept
話樓價跌五成都郁唔到大半borrower
有樓一族/大戶都好有實力
我信個fd唔會點我

一號銀海 曼克頓山未交樓都燒過啦
咪又係咁好價

【中資狂掃地】「嫌唔夠豪」 內地富豪買地自建皇宮

主權回歸後，內地富豪湧港搶佔豪宅成大勢所趨，巨額矚目交易多落在具中資背景買家手中之餘，近年霸氣程度正在升級，由「天價」購入貴重地段超級豪宅，拓展至併購貴重豪宅甚或豪買地盤自行發展，重建「皇宮」。

從事本港豪宅買賣多年的中原地產山頂及南區董事何兆棠指，人民幣貶值，內地買家紛紛想增持美元資產，而港元與美金掛勾，因而中資搶佔豪宅，甚至覬覦本港靚豪宅地皮。而且，內地人均居住空間平均80方米，即861方呎，內地富人平均居住空間更達300方米，即逾3,200方呎，因而最愛巨宅巨屋兼有維港景。

中資狂買豪宅屋地外，更有內地資金透過收購山頂豪宅，購入地盤自行發展，如內房企業鴻榮源集團董事長賴海民及其家族，便有意將山頂施勳別墅統一業權重建成另一超級豪宅，最後一伙單位更以2.32億元成交，呎價高見逾17萬元，料自行發展豪宅收租或出售。

至於，已建成原本由信德（242）持有的赤柱舂磡角道項目，更以作價15億元公司股權轉讓方式，售予內房企業旭輝控股（884），料為該集團首次在港購入豪宅發展。

豪買貴重地盤尚有轟動市場的山頂歌賦山道15號，深圳富豪祥祺集團陳紅天，以21億元向莊士國際（367）買起建築中的山頂歌賦山道15號地盤，呎價達22.8萬元，呎價之癲狂，震驚市場。陳紅天其後接受傳媒訪問時更指，因應家人需要，「5,000方呎在香港也不夠住」，豪氣迫人。

山頂貴重地段又擁有維港海景的白加道，亦成內地富豪近年掃貨目標。科網巨擘阿里巴巴主席馬雲，以驚天價15億元向電訊盈科（008）前副主席袁天凡購入山頂白加道22號大宅，正是近年矚目超級豪宅染紅交易之一。

山頂聶歌信山的Mount Nicholson，更對準內地客需求「巨屋」脾胃，實用面積近1萬方呎的1號屋，今年初便以10.8億售予內地背景買家，登記洋房按揭擔保人為遼寧富商徐寧。相隔2個月後，內地企業中洲集團董事長黃光苗，一擲7.2億元購入Mount Nicholson
7號逾8,000方呎大屋，呎價8.9萬元。

記者:湯家明

【中資掃地狂】樓價貴回報又低 外資撤中資搶商廈

張柏基 攝(蘋果日報)

香港貴為國際金融中心，回歸前後都吸引各路資金湧入投資，不過近年歐美資金開始大幅減少在港買物業投資或自用，反之中資勢力抬頭，幾乎壟斷大手物業投資市場。

仲量聯行董事總經理曾煥平表示，在回歸前，香港投資市場大受日本、東南亞資金歡迎。回歸後樓市大跌，新加坡、美國甚至歐洲資金開始來港買物業投資，沙士之後更加有韓國資金等入市，大部份資金都是買商廈。「當年香港物業好平，拎住5億至6億可以買到好多嘢，收租回報有4至5厘，係好吸引」。

雖然香港近年持續低息，不過物業價值急升，令回報不斷下跌，不少外資已減少投資香港，個別更已撤離。曾煥平指，其實外國資金對香港市場任何一刻都有興趣，不過回報低，而且香港業主太有實力，沒有太多物業可供買賣，「樓價太貴，Yield（投資收益）又低，外資基金好難搵到食，所以近年都去晒日本、大陸等地方」。市場只餘零星以短線拆售為投資基礎的基金進場。

外資撤退，中資則乘勢掘起。在2012年開始，有內地資金來港買全幢商廈等投資物業，包括中國四大銀行之一的農業銀行以48.8億元購入中環干諾道中50號商廈，令一眾中資開始湧入香港投資市場。

由2012年至今，全港共有81宗逾億元全幢商廈買賣，共約1,481億元，當中6幢由中資財團購入，共涉資402.4億元。其中恒大地產（3333）於2015年11月，以125億元購入灣仔中國恒大中心，創下本港單一商廈歷來買賣價最高的紀錄。

曾煥平指出，現時仍有很多大型國企在港未有自置總部，全部有條件斥巨資買下香港的商廈，而其他民企、國內發展商都有意來港買物業，中資對香港地產市場的影響力將一直存在。由於外資已離開，未來只餘本地老牌家族資金與中資抗衡。

記者：程俊華

冇問題，「火燒旺地」也

恭喜岩岩話下星期收樓位巴打！！ 買左邊先？

想買床架有冇邊到推薦?
只係識宜家實惠

買架van仲可以搵食

【回歸廿年】中風業主被逼賣樓 代理違規被釘牌

回歸廿年，地產代理除了作為二手物業買賣中介人，在未有一手新例前，亦曾協助銷售不少全新樓盤項目。多年來地監局收了不少有關代理的投訴，當中不少經監管局紀律委員會作出紀律處分，其中有代理違規被釘牌，以下是當局選出三個較為嚴重的個案：

個案一：客人中風無意識 夾硬打指模賣樓
一名業主中風卧床多年，已失去與人溝通能力，他的丈夫及兒子委託經紀賣咗佢層樓。然而業主不能說話，亦不能作出任何有意識的反應，事前沒有確定是否願意出售該物業，或確認其丈夫和兒子是否已獲授權處理物業的出售事宜。單位獲準買家簽署臨約，該名經紀協助其家人按着其手指在臨約上印上指模，並在沒有任何相關的授權文件的情況下，安排買方所付的訂金支票給予賣方的丈夫，而非已賣方本人。

事件被揭發，該名代理接受紀律處分，監管局紀律委員會認為，案中代理的行為完全沒有保障其客戶的利益，亦沒有對交易各方公平公正。該代理罔顧該物業業權人的權益，毫無專業操守可言，其違規行為性質非常嚴重，決定撤銷其牌照，以對其他從業員以儆效尤。

個案二：代理行自製宣傳單 誤導買家有開放式廚房
未有一手新例前，不少新盤經由地產代理行協助銷售。個案發生於一手住宅物業銷售條例生效之前。案中的地產代理公司為某一手樓盤的獨家銷售代理。在推銷其間，該公司在未經發展商核准之下，自行印製一批銷售資料冊供準買家參考。資料冊中載有樓盤的平面圖，圖中顯示該樓盤的某批單位設有開放式廚房，令買家以為在買賣交易完成時，該些單位內已備有開放式廚房。結果，買家在其後收樓時發現廚房並非開放式設計。

由於該公司發出的銷售資料冊載有虛假或具誤導性陳述，亦未有就資料冊內容盡力向發展商作出核實，故同時違反了《地產代理常規(一般責任及香港住宅物業)規例》中有關地產代理發出廣告的規定，以及監管局發出的執業指引。因此，監管局紀律委員會最終對該地產代理公司作出譴責，並合共罰款24.2萬元。

個案三：亂報成交終惹禍 停牌兩月罰20萬

地產代理向其所屬公司的市場部提供不實資訊，聲稱一名內地買家，接連以現金購入五個位於同區的居屋單位，而其所屬公司在沒有查證下，便以新聞稿向公眾宣傳有關交易消息，結果引來傳媒廣泛報道，惟其後被揭發有關交易並非事實。
監管局紀律委員會認為，發放失實的廣告會令公眾人士錯誤理解物業市場的狀況，對行業而言是一個壞榜樣，該等行為會導致地產代理行業的名聲受損。結果個案中的地產代理被停牌兩個月，其公司則被譴責及罰款港幣200,000元。

記者：陳家雄

中風賣樓依d仆街仔
我記得好耐以前我老豆做野嗰度係地鋪
有個獨居阿伯係成棟唐樓業主
自住三樓
自己起左條梯直落地下
之後火燭 跌親加中風
屋宇查到條梯釘左契

幾年後過身 地鐵話起到過去
D親朋戚友就即趕我老豆老細走想賣
但唔知釘撚左
成棟野空左幾年

尋晚睇左成晚終於上淘寶買哂D 燈
提提大家由今日到20號淘寶有sales, 好多野再有折

他的丈夫

呢排好似慢牛，少咗破頂

快既半個鍾
打去問下BOOKING可以幾點同可唔可以星期六囉
一定要BOOK

升得慢d好d

將軍澳，依家同一價錢已經買唔返啦

標題駛唔駛加埋 "趣BLOGBLOG 股榮： "

車位租客舊約到期
通常洗唔洗簽新約?(租客一直準時交租)
或口頭講話如果唔再租早一個月通知

我想加租,想知續租通常市價9折定85折左右優惠比租客?

想問下V巴，浪巴或各位收租佬，如果我放租盤 因為想快放出 搵左5間地產放 全訓簽左放盤紙 （50%租金佣，非獨家）請問有無咩要注意？

原來28hse / 591 要比300先可以登一個月，有無巴打用過？ 可以免佣 但要成日上去開門

我試過28 hse
刊登後有各唔同地產搵你話幫你留意,
慳番自記腳骨力去地產舖

最後都係地產舖幫左好

炭巴安裝方面你係搵埋大陸??

唔係啦
我早D 買定返黎
到時叫裝修師傅裝埋咪得

我有用過28hse ，之後用whatsapp 聯絡send 工作證明之類
都係約晒要睇既同一日，一個星期六睇晒
價錢地點ok的話 唔愁無客睇，所以唔駛俾佣，直接平係個租度，大把租客想睇

屯門兆X苑好住嗎？

牛屎區巴打要唔要過去幫手?

兆X苑先大佬

Thanks 巴打，都係比300登1個月？

兆禧苑，兆鄰苑，兆邦苑，兆康苑

就好似問藍田有 康X苑咁...... X = 田, 雅, 柏, 華, 盈, 瑞

屯門已經人滿
要去大西北置業請考慮元朗

置業當然係新樓
Park Yoho

仲有AVA 61
3樓 A 單位個大平台

室內空間精巧 節省家務時間 可以好好享受生活

係，基本上居屋係得中間個字唔同，關鍵字唔講出嚟邊個會知咩屋苑

咪係, 咁點答佢好唔好住

裝窗簾唔裝紗ok? 要紗多成二千幾好撚肉痛

用591，多人上

唔記得好清楚，大約50定100咁上下

Ava 61收票超額近一倍

Ava 61售樓處日前人頭湧湧。

【本報訊】市場靜待大型新盤推出，加上天雨連綿，剛過去的周末一手住宅市道交投疏落，綜合消息，兩日新盤成交約20宗，按周跌約八成。預期周內開售的深水埗單幢盤Ava 61截至昨日收約107個登記，超額認購近1倍。

Napa加推 傳沽1伙

美國加息後首個新盤深水埗Ava 61周末開放示範單位並按受收票，主打200方呎內的開放式單位，以銀碼細吸客。美聯住宅部行政總裁布少明昨表示，項目示範單位周末錄約470組準買家參觀，累積接獲107個認購登記，較首批超額認購0.9倍。
會德豐地產屯門掃管笏新盤Napa周六推售31伙新單位，市傳沽1伙。周末內成交最多的貨尾盤為啟德天寰，消息指兩日內再售出10伙，同區龍譽亦再售出1伙貨尾。
周末最大金額成交為長實（1113）北角維港頌，據成交紀錄冊顯示，6座高層A室三房戶周六以折實2,500.6萬元售出，實用873方呎，呎價2.86萬元。恒地（012）等發展的銅鑼灣雋琚沽2伙高層A室三房戶，實用同樣558方呎，成交價各1,837萬及1,951萬元。嘉里（683）何文田皓畋周六沽10座低層兩房戶，成交價1,240.3萬元，呎價2.1萬元。

咁都超額

銀碼細新樓應該係主因，現在已經好多公屋盤過400萬

Ssp劏房租緊4000左右，呢個盤買嚟出租3年後搏升賣出嘅我估佔唔少，我睇租盡7000，隨時收樓嗰吓多盤6000，唔知管理費，咁都搏，另外超額有水份，市場開始成交少，唔樂觀

之前聽人講，這個設計還攞獎

【車場出血】兆麟苑車位僅售50萬 慘蝕三成

炒家林子峰於2015年拆售的屯門兆麟苑停車場車位再錄蝕讓。土地註冊處資料顯示，該車場2期2期雙號車位，剛以50萬元售出，料創該車場拆售以來新低。原業主2015年12月以70萬元買入，短短1年多貶值近三成，賬面蝕20萬元。

資料顯示，兆麟苑1期2樓雙號車位，投資者2015年12月以71萬元買入，去年4月劈價32%以48萬元蝕讓，但買家撻定，至今年3月以64萬元賣出，仍蝕近一成。

大角嘴柏景灣車位則創新高。消息指，屋苑地下雙號車位，剛以280萬元售出，成屋苑歷來最貴車位。原業主2013年以135萬元買入，4年搶貴1倍。新買家本月初更以950萬元買入屋苑一個最貴兩房戶，為同屋苑6座高層G室，呎價逾2萬元。

//舊年有個aa問我有冇興趣兆麟苑車位，6X萬，我話冇，車位炒到過晒火位，兆麟苑月租車位1400-1500咁上下，車位仲要睇樓層，位置同比例，外加管理處係咪容許出租比非住戶，如果係我住嘅地方有得買仲還可以，最少可以自用

睇個post推得慢左咁多就知應該會回一回了

橫行

咩係龍二

無所謂架，睇你想要幾遮光

汪敦敬自己噏出嚟嘅市，龍市，睇吓就算

要炒車位真係好考眼光

我淘左遮光窗簾連紗，6舊水搞掂

平穩就得，回落都唔怕，有個家係無價

想問其實點解會橫行而唔係緩升或者急升？

岩岩先買完，唔係即跌咁黑仔呀嘛

少左人搶 交投少

其實呢一刻無人知係緩升，橫行定急升
呢D 係要睇某段時間O既數據先可以得出正確O既結論
只可以咁講
就係呢2星期破頂成交O既news 的確比早一排少左

因為早兩個月岩岩先急升完
急升完回一回都好正常, 唔通急升完再急升咩

早排已經留意到2手開始有減價成交
呢半年升得太勁，點都要回一回氣

唔算減，mark高得太離譜，多數市價，換特狗在即，資金觀望正常

我有睇開佢分析，有數據有實戰市況
比起市場上好多鳩嗡樓演同垃圾官好
係把聲難聽啲

咪係果時日日都勁多破頂新聞
利申：年頭入手居屋，唉，覺得好貴

想請教一下，因家人可出首期，但小弟入息不足過壓力測試，搵女友做按揭擔保人，樓不會落女友名。如將來賣樓換另一間，用女友名買，是否都當是首次置業？

唔當

減價成交?
減價之後都新高

樓價UPDATES：息魔難敵需求 新高不斷
06月16日(五) 19:36

美國加息對香港樓市暫未見有太大影響，二手盤源短缺及剛性需求殷切下，樓價繼續創新高。青衣居屋偉景花園於美國宣布加息後，錄得一宗綠表市場破頂成交，一個3座高層戶以630萬元沽出，實用呎價9,604元，兩價同創屋苑新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

●北角丹拿花園1座低層F室，實用面積854方呎，屬3房包括套房，另加工人套房，座向西南望園景，原開價1,400萬元，後減價至1,368萬元沽出，實用呎價16,019元，創屋苑成交價歷史新高，亦刷新分層戶呎價新高。

，係首次

按揭還按揭 業主還業主 所以仲係首置
但留意佢今次擔保完你 下次借錢會難左

又新高喇！新屯門中心2房賣483萬
06月18日(日) 20:20

新屯門中心
美國加息無阻樓價上升，市場高價成交續現，祥益黃慶德表示，新屯門中心1座高層D室，實用面積501方呎，2房間隔，獲外區上車客以483.8萬港元買入，實用呎價9,657元，創屋苑2房做價歷來新高。

據悉，原業主2013年8月以300萬元購入單位，現轉售帳面賺約183.8萬元。

都話好多業主開癲價，殘裝細單位同我同屋苑開450,市價410-420,然後減20,叫減價

反而呢兩個星期唔好天氣就真
自己住果到無咩人睇樓

租務就好旺
上兩星期小第放租, 尺價新高, 租客冇講價即簽約

個post推得慢左, 我都上一上水

姐係物一間賣左，再買另一間都有影響🙏？

🙏thanks

係首置
但留意返如果到時女友仲係做緊擔保人，mortgage 最高成數會扣1成

睇錯你講一開二
換樓的話，第一間賣左按揭完晒就無影響

搭單問問
如果轉按， 可唔可以除擔保名？？

可以，如果你到時一個人收入都夠過壓測

我覺得居屋搞珠後會多返人出黎買

正常呀，抽唔中而又要置業既個班就焗住反黎買樓

贊成
回落我仲可以有機會買多層

agger

係
但我諗壓力測試會扣埋佢擔保人個條數

青衣徫景環境唔錯 交通亦算方便

可以但要過stress test

我都希望個市慢慢跌

認同

我有兩間收租，用hse28同代理其實成功率大家都差唔多。因為收租樓同我屋企近，所以我又唔怕開門。

hse28嗰類就後生仔多，同埋份約可以用自己約再慢慢同對方傾下改下（例如全屋電器頭兩星期有壞歸我，之後歸租客）。如果靠代理有時都好煩，特別係講價。上網搵盤班客通常爽快啲。

上年年中至尾買入果層屯門樓最新銀行估價已過五球，升左一球，2x%

true, 似上年

一年2x...

有無租霸黑名單
可以睇下

【專家警告】謝國忠：能賣掉趕快賣！港樓泡沫或迎廿年大蕭條

即時財經 2017-06-19 16:55:48 HKT

曾預測97年亞洲金融風暴的經濟學家謝國忠今日接受電視台訪問時警告，香港樓市已出現泡沫，更可以隨時爆破，未來更迎接長達20年的樓市大蕭條。

謝國忠認為，本港樓市已「風高浪急」：「樓市向下行的走勢不像97年、98年那麼簡單，因為當年有危機，外資都撤出香港。現在利息一下就會上升，有些人認為樓市還會上升，我覺得非常不理性。」

謝國忠又警告：「如果你全部投資都放在房地產上，我勸你能賣的趕快賣掉，這是最後一次機會。」他認為香樓市已出現泡沫，爆破後或迎接長達20年的樓市大蕭條。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

***
佢既論點係咩？唔明

賣咗住邊瞓街

其實大家有無留意，好多專家無講買樓投資同自住有咩分別

買/賣先啱

呢啲專家惟恐天下不亂咁

租樓日日賺

講完等於無講都可以做專家

原來佢上年講到今年，支爆論

唔止，2014年一樣講緊

仲有2011年《謝國忠：港樓價必冧5成》

林太口中嘅磚家

年經

居屋公屋都升到仆街
普通打工仔依2年要結婚既真係GG

公屋近幾個月升咗好多

偉景花園其實幾屈機
近地鐵/ 青衣城

巴士線cover到九龍荃灣葵興沙田

呢一兩年我身邊都幾多人結婚

係唔錯
環境仲要ok

我身邊d朋友就生緊仔

結婚同置業嘅關係已經無以前咁大了

【供樓注意】1個月Hibor 3日升近2% 港滙7.79水平徘徊

【更新滙價、反應】

美國上周三宣布加息及縮表後，港元拆息連升三日，港滙上周曾跌穿7.8關口，但今日略為轉強，大部分時段於7.79附近水平徘徊。截至下午6時30分，港滙報7.8004。

財資市場公會資料顯示，本港與供樓按息相關的港元一個月銀行同業拆息（Hibor）報0.4392厘，較上周五微升0.018厘。自宣布加息起，Hibor三日累漲1.95%或0.072厘，不過仍遠低於今年1月5日高位0.7546水平。

星展香港財資市場部董事總經理王良享指，受美國加息影響，美元一個月拆息（Libor）近兩周由1.08厘升至1.21厘，升幅約13點子；而港元拆息（Hibor）同期亦跟隨美息走勢，由0.36厘升至0.44厘，惟升幅只有7點子，事實上尚未跟貼。觀乎美國通脹受壓，年末能否再次加息仍存不確定性，而縮表規模一開始上限亦僅100億美元，他估計對短期息口影響有限，相信港、美息仍會維持穩定一段時間，港滙料於7.8水平徘徊。

除了加息因素外，上海商業銀行研究部主管林俊泓認為，近日港元拆息上升或因半年結資金緊張所致，一個月拆息於月底或見0.5厘，將對港滙帶來支持，月內未必能跌穿7.8050水平。踏入7月份，當半年結的短暫性因素消退，不排除一個月港元拆息會回落至0.4厘。

隔夜拆息今日報0.14厘；一星期及兩星期拆息分別報0.2350厘及0.2918厘。三個月拆息報0.7677厘。

如果來緊Inflation 數字唔靚仔，對樓價都有多少壓力

好似靜咗咁多既

港府：香港房地產市場處境危險 易有回調 (08:33)

【東網專訊】財政司司長陳茂波接受外電訪問時警告，香港房地產市場處境危險，容易出現回調。

他解釋，港元與美元排鈎，美國聯儲局加息，香港亦會「進口」美國的貨幣政策，所以美國加息將推追香港的借貸成本。

陳茂波憂慮香港房地產市場回調，坦言沒有人知道調整的深度與力度。

不過，他力撐香港金融體系，認為可承受任何深度的回調。又透露，政府已採取措施增加供應及緩和需求，而當前的周期未有出現崩盤迹象。

//劏房波怕回調佢資產縮水

大師再度力托樓市，掂呀

【實戰理論】樓市確實是「玩大咗」！（沈振盈）（JUN 20）
2017-6-20 9:21:42

海之戀

經濟學家謝國忠，在接受媒體訪問時表示，香港樓市可能會面對，長達20年的大蕭條。由於此報導只是很短的訪問，沒有具體錄放出其論點及理據，只隱約提出，此刻有別於97年，樓價瘋狂等一兩句而已。但筆者相信，其論點一定不只這般簡單。樓市要蕭條幾多年，無人能知，但很明顯，今次的泡沫確實是「玩大咗好多」，所帶來的後患無窮。

忠言永遠是逆耳的，年青人經歷尚淺，當周遭的環境只是吹捧着「買樓才會發達」的歪理，自然會發酵出不理性的效應，令到樓價短線再飈升。其實近兩年樓價的升，主因就是市場利益集團，製造出來的恐慌性效果。

近期跟不少年逾五十的朋友相談，大家不約而同皆認為，樓市已完全出現了97年的氣氛及情緒，兼且程度上有過之而無不及。大家皆擔心今次若果出事，情況會較九七年更嚴重。

為何會較九七年嚴重？皆因「量化寬鬆」種下的禍根，令到資產價格嚴重離地。低息環境之下，資金成本太低，於是投資者加大槓桿去追逐收息資產，房地產就是其一。低息令到普羅市民，在當刻的供樓能力提升，於是有能力去追逐已頗貴的物業，做到很大銀碼的按歇。但當利息回復正常水平的話，此等上了車的業主，承受能力就成疑問！所以，謝國忠的講法很正路，因為今次個樓市，確實是「玩大咗」！

以前d人想買樓先結
而家d後生買樓慾冇以前咁大 夠錢就結左先算

咁要睇點定義夠錢

【新盤撻定】萊坊：買家依賴高成數按揭 買完後發覺「搞唔掂」

【新增影片】

萊坊高級董事及估價及諮詢主管林浩文指，新盤出現撻定普遍，但近年一手成交佔比多，買家增加，樓市升得急，仍然有撻定，感覺奇怪。相信很多小市民，急於入市，好多新樓超買，抽得中的買家唔多，部份買家根本無諗過自己購買力有幾多，計數計得無咁準，部份依賴發展商高成數按揭，買完後發覺，「搞唔掂，借唔到，心大心細，部份會選擇撻定。」而且抽籤和揀樓時間不足，部份買家去到現場，心儀單位俾人買咗，剩返貴個啲，可能佢買個陣無諗得咁清楚，呢啲有影響。

對於消委會曾建議設立冷靜期，他認為，期限不應太長，3日已足夠，事實上買樓是不少人的人生大事，唔係盲目中咗票先去諗，買家買樓前都要諗清諗楚，計清楚所有供款，還款能力。不過設立冷靜期或會出現漏洞，例如買家摸貨等，若要設立，當中條款要訂得很仔細。

萊坊高級董事及估價及諮詢主管林浩文

香港人生活習慣唔好都係問題，工作時間長，飲食唔節制，無運動，夜訓

係結左婚先可以家庭抽居屋

同意係本身生活習慣問題多啲
其實唔係好關年紀事，你見啲女明星三十尾四十頭仲生緊

佢地有財力

響婚姻註冊署book 個場好似都係3000蚊

有無巴打係先註冊。後再補婚禮婚照？

正路呢，結婚擺酒唔太舖張的話，條數係可以打個和，隨時有得袋添

求婚介、結婚相、禮金、蜜月其他雜項先係真正支出
兩口子夾下有咩需要囉

二手冰封期代表d咩

只係冇得揀姐

其實你地身邊多唔多朋友結左婚都係分開住

多

原來上個月已有學者出口術，公屋都要劏房化

學者提倡公屋「劏房化」，供應增加 25%
房屋問題是現時大家最關注的社會民生議題，也是香港面臨的最大問題。為解決問題，不少人士從不同角度提出不同的方案，當中有學者提議「劏細公屋」，從而令資源幫助到更有需要的人。

有得揀都唔會咁做啦
就係冇錢買私樓先出呢招

如果真係成真
將來大家間屋有2房就係贏家

公屋劏即係居屋都劏，市建局又出口術要劏，咁計法應該得返房協樓係清泉

不如起返龍屋

其實一直有呢啲野
你去去舊區睇，有啲單位係房署間開個廳，之後廚廁共用
呢啲單位多數係2個老人住

買左月華街舊樓，實呎488 500萬裝修緊

係就係舊d,不過環境都算可以，最緊要係好近地鐵站

月華街果邊有D咩舊樓係細單位? 我見親都係D大單位.

你之前好似有問過
恭喜

恭喜

我都有識人叫老細唔好加人工，因為要住公屋

唔會人工多到5倍掛
定係唔想交2倍租?

應該係未上到樓，仲排緊

其實有d細單位既

不過要去d小型地產商到搵

any肥, 恭喜晒先 之後仲有排煩, 包括裝修

幾年先前既事個時無問咁多
不過前個排比公屋富戶政府查到佢資產爆左
但佢都係覺得抽居屋都貴
依家等樓爆先買

之前新聞有對老夫婦寧願賣左層樓都唔肯搬出公屋

比我都會
公屋租仲平過私樓既管理費地租差餉，賣左又有舊錢慢慢用
養老二選一既話一定係賣私樓

尺數好大, 好抵住

呢個社會真係越黎越癲越黎越荒謬
結婚分開住，為左排/抽公居/屋，咁結黎做咩呢
為左唔過入息限額，叫老細唔好加人工甚至減人工
城市規劃又係on99，將d工商業死谷係同一區，搞到d人住遠少少搭車返工都要生要死

政府野係咁架喎合資格先可以抽/排隊

Park Yoho出左價單
有冇人留意

望左一望
幾貴

望埋地點你覺得值，鳥語花香

有冇得share
以為會係平少少

房協石門個project好靚

環境舒適係無價

老細真係真心多謝你

最近果集安樂窩係廚廁對掉整開放廚, 即係諗起你地

呢估呢度啲巴打流架？

[member]新地元朗PARK YOHO Genova，今日公布開價，新地副董事總經理雷霆表示，首張價單推出138伙，首批提供2、3房單位。其中2房最低折實價為580.1萬元，呎價約11,029。

[member]

無首期真係唯有買新樓

炭巴
行程咁緊預咗要放棄啲地方

Btw呢排係咁落雨
落到我放假都唔想出門

想去旺角買二手/特價CD都唔得

sad but true

恭喜先, 近排少左好多新業主留言

我都做左CD Rom 好耐,
月底就到我收樓, 買左5球2 接近470 (實)既20年樓白表居屋,

有裝修, 但都係講現況交樓, 之前爬過文, 如果唔係重大問題其實都要更硬食。

想請教下二手樓收樓有咩程序?

應該係自由市場補左地價既居屋

求問

巴打恭喜
介唔介意我八下買左邊頭

留意返利息

樓價UPDATES：寶明苑開放式戶放盤4日即售
06月20日(二) 14:40

單位愈細愈受市場追捧。將軍澳居屋寶明苑開放式單位，放盤4日即售305萬港元，實用呎價14,319元，料創同區居屋呎價新高。西南九龍帝峯．皇殿開放式單位，外區客以約623萬元購入，實用呎價約2萬元。

港島區

●鰂魚涌太古城鄱陽閣連天台特色戶，實用面積583方呎，2房間隔連約460方呎天台，以1,030萬元易手，實用呎價17,667元。

●北角嘉運大廈低層A室，實用面積202方呎，1房間隔，以336萬元易手，實用呎價16,634元。

●上環帝后華庭3座低層B室，實用面積499方呎，2房間隔，業主4月放盤，不足2個月即以870萬元交吉易手，實用呎價17,435元。

●灣仔仁英大廈低層A室，實用面積314方呎，2房間隔，附設家電，以月租15,800元租出，實用呎租50.3元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳居屋寶明苑B座中層5室，實用面積213方呎，開放式間隔，開價310萬元，放盤4日，即獲投資者以305萬元承接，實用呎價14,319元，呎價料創將軍澳居屋新高。單位4年內升值逾52%。

●西南九龍帝峯．皇殿7座高層B室，實用面積300方呎，屬開放式間隔，外區客以約623萬元購入，實用呎價約20,767元。

●將軍澳嘉悅2座低層E室，實用面積528方呎，2房間隔，月租約18,000元租出，實用呎租約34元。

●奧運站帝柏海灣5座中層H室，實用面積約595方呎，3房改2房套間隔，1個月前以約30,000元放租，最終零議價下獲承租，實用呎租約50元。

●將軍澳峻瀅1期5座高層B室，實用面積498方呎，2房間隔，放盤2個月，開價660萬元，減14萬元，以646萬元成交，創屋苑2房新高價，實用呎價12,972元。

●將軍澳唐明苑A座中層5室，實用面積535方呎，原開價445萬元，放盤2個月，議價後以435萬元(居二市場價)易手，實用呎價8,131元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍居屋天頌苑N座高層8室，實用面積636方呎，3房間隔，第二市場以413.8萬元沽出，實用呎價6,506元。

●荃灣豪輝花園1座低層B室，實用面積475方呎，3房間隔，以550萬元沽出，實用呎價11,579元。

●馬鞍山嵐岸6座中層C室，實用面積488方呎，2房間隔，以645萬元易手，實用呎價13,217元。

●火炭御龍山3座中層C室，實用面積689方呎，3房連套房間隔，日前以25,000元租出，實用呎租36.3元。

●沙田溱岸8號2座高層F室，實用面積509方呎，2房間隔，開價約880萬元，議價後以873萬元易手，實用呎價17,151元，創同類新高價。

●上水皇府山1座高層B室，實用面積490方呎，2房間隔，日前以585萬元獲承接，實用呎價11,939元。

●荃灣愉景新城9座低層A室，實用面積652方呎，3房連套房間隔，叫租26,000元，零議價下租出，實用呎租40元，創屋苑新高。

sad but true +1

愉景個租盤咁貴

近7，8月

租賃市場好好景

但荃灣好似唔近任何學校？又唔係名校區？ （唔熟）
諗唔到7，8 月點樣boost 到荃灣O既rent

可能連傢俱租就貴啲

可能係一直租緊果頭，
之前租約滿之後租過第二間

我想指出係6-8月都係收租佬黃金時間
收租佬要珍惜呀

7-8月係小朋友暑假
好多人都會選擇呢段時間搬屋（租客）

新買嗰間收樓後都可能租住出去1-2年先，個原裝裝修仲幾得，4、5年樓算係咁

幾時收樓

27號，過兩日落律師樓攪埋尾數OK 到時再諗點處理

咁大把時間

租出去有16000-17000，唔使點執已經OK，租2年出去可以幫補吓裝修費，住緊呢度換咗好多傢私各樣，如果唔係唔使諗咁多

最好係唔駛點執
小d成本

其實租出去有傢私好定無好呢？

去返佢官網有得睇香港銷售點

舊登IT狗作品，好嘢嚟嘅

又冇乜點計，各有各好，有舊傢俱唔太殘嘅放埋落去打返1-2000我覺得OK嘅

有傢私提租1-2千？

冇錢收，仲要比5舊掉sofa

瓏門有傢俱租貴1000,即係有sofa,床，衣櫃，飯檯同櫈

香港有行貨之後好似係二千六百幾
得水貨個陣係炒起少少

就唔到時間，我叫送貨嚟嗰個比幾舊搞掂

老婆唔鍾意，義工會考慮

應該冇伏，頭6間係佢冇宣佈加價

唔知宜家點，以前我上生活易網站睇好多，有好多人分享，如果懶既話就跟EGL

加係H後面嗰部份，唔一定加，最近跑人又將高級戶口做按揭調整返去H+1.28,總之簽約個offer係點就係，郁H先加息

有基本傢私係會貴d
如果間樓咩都冇
租客入黎住都唔方便
唔通租樓都要自己出錢買全部傢私咩

所以呢個同新樓出租唔值錢一樣
雖然廁所，地板全新
但就咩都冇，租客入黎住都要諗點攪

當日申請係乜嘢價就係乜嘢價，我申請時大貓提供H+1.3，過咗兩日個個宣佈加價，到我正式批咗都係呢個offer

30出頭半退休！港男半份糧買股 炒出3層樓 (18:55)

黎家良

【東網專訊】香港人為層樓「捱餐死」，「有父幹」當然唔駛煩，但若然要靠自己的話，你又可以去到幾盡呢？草根出身的黎家良(Desmond)大學畢業後初期人工只逾1萬元，但卻儲起逾半去買股票。為了慳錢，當年他在大熱天時都堅持搭「熱狗巴士」，成功慳出投資本金，以至日後能滾出買樓首期；如今他在中港兩地共手持3個物業外，更靠着股息得以辭退銀行工，30出頭就享受半退休的生活。

城市大學主修會計的80後黎家良，2007年畢業後便入職銀行，當時月入約11,000元，每月雖然能最少儲到逾半收入，但發現淨儲錢的話，難以致富，所以便開始留意股市，並發現冠君產業信託(02778)旗下的旺角朗豪坊的人流不俗，即使金融海嘯期間仍然沒有影響其生意額，引起Desmond對該公司股份的興趣，惟當時儲蓄戶口只有3萬元，就算將全數金額購入該股份，收息仍不太可觀；與此同時，銀行正推出的稅務貸款利率約2.8厘，另外，他亦能夠獲得員工優惠，計過數後，Desmond決定借貸買股，並以約十多萬元購入冠君產業信託(02778)，當年收取年息約10厘，扣除約2厘貸款利息後，仍然能賺取約8厘股息。

Desmond表示，每月一出糧，便立即交還貸款，約7,000元，扣除約數千元家用，所剩無幾，但他覺得這是一個不錯的方法迫自己儲錢。另一方面，他為了慳錢，當年他堅持每天自備飯盒，帶麵包上班，更風雨不改地選搭「熱狗巴士」，但求每程節省4元，每月他便能慳到近200元。

皇天不負有心人，冠君產業信託的股價在1年間升逾倍，令他賺息又賺價。Desmond在銀行工作表現良好，同時亦獲得晉升機會，但人工方面只增加了2,500元，所以他決定轉戰令一家華資銀行，薪酬上調約5成，至約2萬元，期間亦一直有借稅貸投資房地產投資信託基金，包括置富產業信託(00778)及越秀房產信託基金(00405)等，在2013年時已儲到超過50萬元。

後來，Desmond因覺得中資銀行的佣金較華資更高，故在2014年入職中國工商銀行(01398)，每月薪酬達6萬元。由於財政狀況轉好，所以決定買樓結婚，並開始尋覓新婚房。

雖然當時Desmond的現金流尚算寬裕，但他不希望為買樓而令到自己的現金流緊絀，因有時候始終會有突發事情而急需用錢，如患病等；同時，他當時覺得樓是用來自住，並不是用來投資，所以決定購入居屋，認為觀塘的居屋屋苑曉麗苑呎價較為低水，因該屋苑位處九龍區，但呎價卻比新界區屋苑低；加上太太的父母亦住同區，為方便照應大家，最後決定以400多萬元(自由市場)購入一個逾500方呎單位，並承做8成按揭，現時每月供款約1萬元。現時該屋苑約500方呎單位市價近500萬元，呎價約1萬元。最近，Desmond為讓家人擁有一個較大的居住空間，有意在落馬洲購入村屋單位。

此外，Desmond除了在2年前達成上車願望外，他亦斥約40萬元人民幣將家人位於廣州的物業重建，惟當地租金較低，回報率只有2厘，同時投資物業的條例相當繁複，所以現時該單位正在丟空，不打算出租，只等待出售時機。

雖然Desmond已離開了銀行界，自己創業，另開班作投資教學，兼「印印腳」收股息；他透露，現時股票佔其整個投資組合約7成，債券佔約3成，更每月為他帶來平均約3萬元的股息。Desmond成功掌握投資之道，於是出版書籍《有升有息》，分享其致富心得。

─ ─ ─ ─ ─ ─
●另類投資有計！孖展套現買英日REIT

Desmond覺得香港樓價太貴，租金回報不太理想，寧願投資在海外物業。不過，即使投資海外物業的金額未及香港貴，但Desmond亦不願一次過拿出一筆現金去投資，所以他決定將自己部分持有的藍籌股票存在其中一間證券行，將股票加按，並以孖展形式套現英鎊及日圓，以購入隻英國及日本房地產信託基金(REIT)，涉資約60萬港元購入，當中包括英國地產商British Land及英國房產信託基金Land Securities，前者的股息回報率約4厘，日本房地產信託基金的回報則高達5至6厘。

Desmond表示，該兩個國家的物業備受海外投資者歡迎，但買房地產信託的風險會較整物業細，不用擔心出租及放售問題之餘，佣金亦相對便宜，回報率穩定，故適合手頭上資金不多，但希望涉獵海外物業市場的投資者。

[member]東瀛遊

做緊
稅貸買823

呢個叻仔嚟嘅，30歲上岸，又有毅力眼光，抵佢得嘅

山野巴黎？

我貼咗出公海，話佢本身做股票違規贏嘅喎，唔知真假

贏左無出事...... 咪即係贏左囉
我「聽講」唔少人按多過五成出租, 呢幾年 fat fat 都抵佢贏架

咁香港唔買股票，唔投資係好難累積財富既，不過唔識就唔好買啦

我差好遠，唔可以咁講

巴打抽到白居二？

借發展商錢買新樓唔受監管的

好似真係唔得
不過如果佢將D 錢左轉右轉轉俾朋友/ 親人買? 好似奈佢唔何
BTW...香港一向都唔理你揾錢正唔正路, 揾到人就叻仔架啦

山林巴同VIC 巴都可以上報啦

我呢啲唔算乜，見過炒百張大期嘅

Bloomberg 機2皮半一個月

前業主水電媒通常會抄埋交埋拎返按金，咁睇吓ok，要叫aa轉返水電媒你名/自己轉名，要拎埋律師信去管理處做住戶証，最緊要律師樓搞清楚前業主差餉地租截數，轉名律師會搞

少數怕長計
低rate真係好吸引

和記用左光纖依家好好多了
貪平依家用左半年和記 1000mb 光纖
好正常無斷線亦都好夠快

apple之前串鳩林太，今次又撚新居屋

同我地香港人實戰下先啦！
香港人男仔一直都好優秀的！

我記得香港90年代時，大把中國女子嫁來香港，到今天還不少！

【藝人入市】劉愷威2852萬買灣仔商廈一層

搵內地拍戲搵人仔的本地藝人劉愷威又入市，剛以2,851.84萬元買入灣仔順豐國際26樓全層，建築面積約2,228方呎，呎價1.28萬元。

土地註冊處資料，灣仔順豐國際中心26樓全層上月底以2851.84萬元成交，新買家為卓栢國際有限公司，公司董事是劉愷威，其報住地址為西半山寶城大廈。

紀錄顯示，他與妻子楊冪兩年前就以5,980萬元購入西半山寶城大廈單位。

//整容整到佢老豆都唔認得佢咁滯

上手錶不是律師會計咩？

30年後樓價誰人知？

左丁山
2017年6月20日 (蘋果)

美國加息¼厘，金管局總裁提示買樓人士要考慮能否承受未來二三十年的利率風險。陳總裁苦口婆心，勸市民慎防買樓風險，很父母官的樣子。2008年金融海嘯，引發香港一場雷曼風暴，當時金管局總裁任志剛屢在立法會被議員責罵後知後覺，不懂事先警告市民防範次按及迷你債券風險。於是自此之後，所有財金官員及金管局，全部謹慎地唱淡，到立法會必談這個風險，那個風險，久而久之，市民聽得多了，當官員唱歌、背口訣，一點兒也聽不入耳。

樓價升完又升，屢創新高，三年前不入市，去年不入市，今天為之氣頂。金管局在任總領導之時，買入IFC國金二期寫字樓，勇氣十足，幾時有理會劉慧卿議員大罵，及有考慮過未來三十年的利率風險？今天金管局笑騎騎，享受頂層無敵海景之餘，不怕租金上漲，完全不會感受到中環貴租之苦，那像證監會預留三十億買寫字樓，卻拖拖拉拉，不敢入市，於是給租金逼遷，由遮打道九號搬至長江中心，去年有虧損3.5億元之餘，還要擔心加租！如今中環甲級寫字樓呎價飛升，30億元恐怕買不到十萬平方呎，皆因曾經考慮太多風險之故也。

未來二三十年之事有誰知！這世界永遠只有事後孔明，沒有事前水晶球。1980年列根當選美國總統，戴卓爾夫人上台未久，左丁山的職業剛好開始踏入上升軌，如果當日知道列戴兩人會帶來資本主義世界的革命性變化，把所有積蓄買入美國債券股票，早已發大達；到了1990年，八九六四事件之後，不少香港人移民，如膽敢在樓市吸納移民售出的樓盤，再發一次大達；到了2003年，擎天半島推出新樓盤，售價在四千元一呎以下，如奮勇入市，又再發達。人生就是如此，每一個十年（decade）都有發達機會，但大多數人的生性是恐怕風險，懼怕失去積蓄，所以屢屢找到不敢入市的理由，也就屢次錯失機會，左丁山就是對風險和數據知道得比較多的一種人（在銀行做過經濟分析及貸款主任的人，相信大多如此），永遠把控制風險放在前頭，聽任志剛、陳德霖的話！香港地產富豪，廠商大亨等等有一個特點，就是做生意永遠抱着一個樂觀心態，戰後七十年來，鋪鋪買大，而又懂得不會借貸太多！香港地產商可能是世界上槓桿比率最低的一羣，借錢相對少而賺到大錢，便是風險管理的精妙處，能完全預料到未來二三十年利率風險的人，不是天才便是白癡。

佢係由我屋企隻router -> 大廈機樓 -> 地下條線 ->佢機房
都係佢和記自己條線
無出過街架
咁同內聯網有咩分別
然後我ping 出街
即刻慢左超多
不過我果陣係100MB
光纖有無好左我唔肯定

你平時上開咩網先

你試下自己ping 下D 海外speed test node 就會明我講緊乜

【鄉郊新樓】買Park Yoho 11種職業可申請九成按揭

新地(016)元朗Park Yoho Genova與同系Park Yoho一樣，指定的11種職業及總薪級表第34點以上的公務員或醫管局僱員可以申設樓價九成樓按，而其他職業人士只能最多借八成。

11種職業分別為：註冊建築師、會計師、測量師、獸醫、牙醫、醫生、註冊護士、精算師、律師、特許金融分析師、民航機師。

//新雄雞幫你評估咗今時今日嘅「金飯碗」

淨係去HKIX 都無8成就插爆佢

地盤佬做乾收銀RE嘅都冇，新雄雞覺得做Civil收入高唔穩定，樓廠則師先有

政府又增加樓市需求
業主又係時候加租

取締工廈劏房?早幾個post已經估到，時昌單嘢死咗消防佬，加埋英國整個沖天大火災，呢啲劏房一出事死得人多，做官府嘅最怕孭鑊，梗係立例取締

再係咁香港排唔到公屋個d窮人要訓街

都唔會，唐樓/洋樓劏房租金升，呢類舊樓價格會升，劏房波做財爺，大家知乜料

信林鄭一成都死 之前又話唔搵佢做

屌，我之前仲ff過林鄭個首置上車盤計劃，睇黎都係鳩up架啦

其實我都唔係好明
但聽到佢話幫人上車就FF左一陣

新黎報到,大家好

呢間屯市平 wor

2017年6月21日 13:12

上一篇 | 下一篇

中原地產時代廣場第一分行副分區營業經理陳國威表示，美國再度加息，近日本港樓市成交明顯減慢，部份業主對本港樓市走向顧慮增加，先行止賺套現。

屯門市廣場1座高層E室，實用面積335平方呎，建築面積448平方呎，2房間隔，原業主於2012年6月以228萬元買入單位，一直予家人居住，見美國再度加息，樓市氣氛回落，新政府又將上場，後市難測，見手持的物業多年來溢價不少，遂先行沽出其中一個物業，最後以398萬元沽出上址，折合實用呎價11881元，低市價約10%。

原業主持貨約5年，帳面獲利170萬元，單位升值達75%。至於新買家是上車客，因資金有限，只能購入400萬元以內，可做9成按揭的單位，見上址價錢吸引，快速拍板入市。

工廈劏房分分鐘好環境過d唐樓劏房啦
下次如果係d唐樓劏房著火又點搞

唐樓理論上唔會有易燃物品、化學品

巡查->執法->翻新->加租

唔知今年立唔立到法

跟住法例做原本係好事黎既
不過工廈依家真係唔少人住,一下子踢晒d人出黎
政府諗好左點樣安置人未?

好快工廈劏房業主收返晒啲單位還原，刑事化冇人會搏，又唔會發達嘅，呢啲例好快通過，唔會有問題，777上任一年內

遲啲地產舖咁樣sell劏房
「高官經營 合規安全之選
認明波叔 提防火燭 」

呢樣唔知了

諗好喇，寶田麻

訓街都似,住得工廈都係貪佢平
住返去唐樓分分鐘多成6,7成支出

住果度仲慘過住劏房

咩係寶田呀

係隔離post講咗

【Now新聞台】政府建議修例，加強打擊工廈作非法住用用途，會向涉事的工廈擁有人施加刑事制裁。

發展局建議修訂《建築物條例》，針對工廈作非法住用用途新增刑事罪行，列明使用或容許他人使用工廈作非法住用用途的工廈擁有人，以及協助、教唆擁有人做有關行為的人士。若明知工廈作非法住用用途仍容許情況繼續發生，將會受到法律制裁。

當局指，若純粹住在工廈而不擁有處所的租戶多屬弱勢社群，可獲豁免。政府會轉介受影響住戶到屯門寶田臨時收容中心。

另外，條例亦會賦予屋宇署人員權力申請法庭手令，在毋需通知情況下進入工廈處所執法。

政府計劃在今年底向立法會提交修訂條例草案。

有牙醫喎
牙醫呀哥今次可以考慮入市啦

政府理得d窮撚死

觀塘啲工廠大廈天台
規模係成條村咁
十幾廿伙都有
其實普遍工廈住客係around 30 40歲
真係好窮嘅反而住返去唐樓/床位

講官威 邊個夠777大鼻
呢個係36年政府生涯嘅“修為”

係囉,真心覺得個政府理得D窮人死

邊度係寶田

恭喜
我都終於搞掂哂水電煤，可以上砌牆上泥水然後鋪地磚

建生對面

屯門四球新盤 珀御對面

我唔係講緊官威程度
係上任後做O既野O既仆街程度
其實大家都係斷鳩估

【九龍劏房王】Ava61推「上車易」按揭 最多借九成

經絡按揭轉介市場總監劉圓圓（左） 美聯物業住宅部行政總裁布少明（中）

經絡按揭轉介市場總監劉圓圓表示，今次夥拍美聯物業為深水埗新盤AVA61提供「上車易」按揭計劃，最高借九成，息率為H加1.4厘，以今日一個月同業拆息0.45厘計，實際息率1.85厘，上限鎖定為P減3厘，P為5.25厘，貸款年期最長30年。另有現金回贈為樓價6成的1.6厘。以項目3樓C室，定價300.9萬元計，一成首期連雜費約30萬元。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，項目暫時累收約170票，超額認購，當中6成為用家，4成為投資者。

記者：陳家雄

其實入票既人睇過則未

買呢啲嘅多數都唔會自用，租出去搏三年後升水賣出

買3樓A OR 3 樓F

炒得呢d都應該係資本小既炒家
到時個樓價升小小/平手就仆街

最多租出去,賣再搵人接手好難

輸機會高，客路有限，校網唔算好，何文田嗰啲買嘅係校網

樓價UPDATES：屯門市廣場低市價1成沽
06月21日(三) 14:47

二手市況回落，個別業主開始心急，期待已久跌價成交終於出現。屯門市廣場2房單位，原業主感後市難測，以398萬港元沽貨，低市價約10%。青衣灝景灣3房海景戶，僅售1,045萬元，較5月同類成交價低約15%

港島區

●港島南區浪琴園4座中高層B室，實用面積約1,534方呎，3房2廳連1套房及工人套房間隔，開價3,500萬元，經議價下減100萬元，減幅約3%，終以約3,400萬元獲承接，實用呎價約22,164元。

●北角半山富麗園A座中層4室，實用面積約681方呎，3房間隔，獲同區客以月租約28,000元承租，實用呎租約41.1元。

●北角海峰園3座中層F室，實用面積623方呎，2房間隔，以1,210萬元易手，實用呎價19,422元，創2房成交價及呎價新高。

●小西灣藍灣半島2座高層B室，實用面積605方呎，3房連套房間隔，業主叫價23,500元，減1,500元，以22,000元租出，實用呎租36.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●牛池灣峻弦6座高層B室，實用面積1,405方呎，4房間隔，連車位成交價約2,938萬元，實用呎價約20,911元。

●將軍澳領峯8座左翼低層A室，實用面積約678方呎，3房套間隔，以748萬元售出，實用呎價約11,032元。

●將軍澳廣場5座低層G室，實用面積523方呎，3房間隔，以750萬元成交，實用呎價14,340元。

●牛頭角淘大花園P座高層8室，實用面積約285方呎，2房間隔，月租13,500元成功租出，實用呎租約47.4元。

●九龍塘又一居1座高層B室，實用面積652方呎，為屋苑3房連套房則王，叫租3.3萬元，終以2.95萬元租出，實用呎租45.2元。

●將軍澳居屋寶明苑B座中層5室，實用面積213方呎，開放式間隔，原開價310萬元，放盤僅4天，以305萬元(自由市場價)連租約成交，實用呎價14,319元，創屋苑成交呎價歷史新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門市廣場1座高層E室，實用面積335方呎，2房間隔，原業主見美國再度加息，樓市氣氛回落，新政府又將上場，後市難測，見手持的物業多年來溢價不少，遂先行沽出其中一個物業，最後以398萬元沽出，實用呎價11,881元，低市價約10%。

●青衣灝景灣3座低層H室，實用面積829方呎，全海景，以1,045萬元沽出，實用呎價12,606元，屬近期低價成交。對比上一宗同類型單位5月份的成交價，低約15%。

●荃灣環宇海灣8座高層B室，實用面積498方呎，2房間隔，以729.8萬元沽出，實用呎價14,655元。單位約3年升值約23%。

●東涌映灣園8座高層H室，實用面積約904方呎，微減15萬元或約1.7%，獲印度裔區外投資客以885萬元購入，實用呎價約9,790元。

●大圍世界花園月桂閣中層C室，實用面積880方呎，2房間隔，日前以25,500元租出，實用呎租29元。

●粉嶺牽晴間本月暫錄約5宗成交，屋苑9座中層H室，實用面積388方呎，2房間隔，日前以450萬元獲承接，實用呎價11,598元。

●馬鞍山中心2座中層C室，實用面積364方呎，2房間隔，以570萬元易手，實用呎價15,659元。

●大埔盈峰翠邸8座低層戶，實用面積913方呎，3房間隔，連兩車位以980萬元易手，實用呎價10,734元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居13座高層G室，實用面積547方呎，3房間隔，放匙予代理僅5天，速以月租12,500元租出，實用呎租約23元。

●東涌映灣園3座低層A室，實用面積940方呎，3房套房間隔，剛以770萬元沽出，實用呎價8,191元，買家為區內租客。

●荃灣愉景新城11座中層B室，實用面積約493方呎，2房2廳間隔，原叫租17,000元，微減300元，以16,700元成功出租，實用呎租約34元。

●馬鞍山新港城P座中層3室，實用面積337方呎，2房間隔，放盤2個月原開價550萬元，減13.2萬元獲承接，減幅逾2%，以536.8萬元沽出，實用呎價15,929元。

林太月租$12500

bcde個則
同我03年搬出嚟住過嘅劏房一模一樣

使唔使入間拾回從前感覺?

日本d樓都有唔少係咁
真係預你放工有地方訓

我覺得d公型機構IT狗特別懶,用下腦都好似拎佢條命咁
重要佢地講野1999咁,好撚難頂

政府IT狗係全行最廢是常識吧

如果我一條友都可以住到，自問極強適應能力，當酒店房

之前睇過啲日本樓真係咁，係賣俾香港人

其實預左成世單身,咁我又覺得買呢d樓自住又冇問題

但in政府IT狗又要in兩三round
但明明咁難入,最後出黎d人都好懶
懶撚到出汁,開會合埋眼訓教都見過

期待

嗰間劏房我住左年幾
全屋得4件“家俬”

btw 呢個位好嘈 又冇日光
但去地鐵站5分鐘內
應該幾好租

路勁拍深控31.7億奪屯門管翠路地 呎價6,700元

又一塊地中資中標

今年港資有無贏過地？

好似中環政府地果邊咪四叔投到

唔洗太期待，簡裝JAR

嗰幅係商業地
住宅地呢？

下,咁大獲?
個時D同學fg去H_做,起薪點幾高,幾羨慕
又唔洗OT

咁但願佢地一世人留響正苦架構入面啦

各有各睇啦
係政府做IT狗唔洗驚失業

1-3年續一次約jar
唔好太老定
雖然係有可能續足一世

政府都冇full time既IT狗 ?

合約的

唔係無
但舊制果D old seafood 囉
當年係正苦第一個推行IT 狗合約制架

依家好多都contract

識人做政府t contract, 4-5皮一個月, 其實大把位, 政府需要好多it

唔只，依家d工又要你有牌，但又只出contract

從來都無話contract IT狗係少人工
我都做過，人工係比同期perm高架

不過同普遍contract IT 狗一樣，福利差過perm，又唔知幾時會又要再搵過工之嘛

初黎報到 想問下有冇巴絲用緊工商按揭？本來諗住簽HSBx 但工商好似好d

HSBx Vs Icbx
h+1.28, P-2.85 / h+1.28, P-3.1
same 1.6 cash rebate
40%off hkmc
0 / $1400 coupon
50% of loan / 60% of loan 1st yr, 50% after (ML acc)
60% off / free 家居保一年

請指教

好耐無追po 留個名

多1400coupon當然就依邊啦

合約同埋外判好似係政府帶頭做起

謝回覆係咪純粹睇offer, 銀行本身冇分別？

Hsbc個h好似話低0.02-3左右
計返好似一個月幾十蚊囉
同埋咩銀行你有preference囉

錦上路站好似係中港合資- 信和，嘉華同中海

無錯，所以大家明白作為it狗嘅我點解咁憎正苦

銀行就係睇分行方唔方便你，同埋佢個ebanking 好唔好用囉

Sofa床 + 吊櫃 + 電腦台，我嘅話足夠

梁錦松
政府帶頭剝削打工仔

我諗多數都係投資者買黎收租
兩個人自住當炮房都嫌細

好憎老細

即係銀行體系唔夠水，hibor係銀行同業拆息，多間銀行唔夠錢要借，就會升，原因可能係資金流走

睇黎下個月又要供多幾舊

就黎半年結，之後應該會低返啲

睇呢個大概會知香港嘅銀行體系有幾多錢, 嚟緊31號應該更新

錦上路站有無話幾時發展？
本來想係個邊買村屋

即管睇吓美國縮表之後M3點跌

屌原來老母搵人裝修冇簽contract

話係朋友黎 雖然佢個fd我都識，而且佢都真係有間輔係到，正路就唔會玩野既，但點都有張contract好d呀大佬

慢慢跌

補簽啦，白紙黑字好d
佢打開門做生意都要有單據

有無報價單？報價記得自己去傾，所有細節問清楚
上一代無乜budget 觀念，好易爆budget
你想慳錢就要有budget觀念

佢話應該要信人人地先會比心機做wor

已經米已成炊，開始裝修緊

信唔係問題，都要有詳細報價單先有得信呀

咁巴打你有無聽過佢報價，包d咩唔包d咩果d ?

倫巴似乎又要吐苦水

咁佢有出報價單既，睇過都算合理，但冇簽過名

有無內容？唔介意嘅可以放上黎大家幫下眼

摺床 衣箱 電視 雪櫃
係咁多

我通常一個星期2-3次

屯門市廣場兩房失守400萬
【本報訊】二手交投淡靜，買家開始出動鋤價。屯門指標上車屋苑屯門市廣場率先見劈價貨，兩房戶失守400萬元。
中原陳國威表示，近日樓市成交明顯減慢，部份業主對樓市走向顧慮增加，先行止賺套現。屯門市廣場1座極高層E室，屬大單邊優質戶，實用面積335方呎，兩房間隔，原叫價420萬元，放盤一周即劈價至398萬元沽貨，呎價低見11,881元，低市價一成。此單位滙豐銀行網上估值高達471萬元，中銀亦估值437萬元，是次成交比估值低最多15%或73萬元。2座高層E室同類單位，實用面積325方呎，細10呎本月初亦售440萬元，呎價13,538元。
代理表示，賣家2012年6月以228萬元買入單位，一直予家人居住，見美國再度加息，樓市氣氛回落，新政府又將上場，後市難測，加上物業多年來溢價不少，遂先行沽出。該業主仍於區內持有一伙自住樓。

屯門市廣場一個實用面積335方呎單位，以398萬元沽出。 資料圖片

好運中心樓價回到兩個月前

中原朱偉雄表示，青衣灝景灣錄得美國加息後首宗成交，3座低層H室，實用829方呎，以1,045萬元沽出，呎價12,606元，屬近期低價成交。
對比上一宗同類單位5月成交價1,225萬元計，是次賣平180萬元或15%。灝景灣細戶則破頂，5座高層C室連反三口價至845萬元售出，金額貴絕屋苑兩房戶。
美聯陳國良表示，好運中心柏林閣低層F室一房戶，原叫價465萬元，剛減至445萬元易手，樓價回到兩個月前水平。同區沙田第一城17座低層H室售435萬元。區內代理稱，開始有買家還價低一成鋤價。
另凶宅大王伍冠流今年第一次出手入市。他在拍賣場中分別以123萬元買入荃灣綠楊新邨H座低層3號銀主單位的一半業權，單位不提供樓契；另以100萬元買入佐敦翡翠閣中層A單位，同樣是銀主盤及只有一半業權。
消息指，佐敦匯萃高層A室，實用219方呎，開放式間隔，剛以1.8萬元租出，呎價82元料貴絕同區。

樓巿回一回？

咁就把握機會

有啲人會等埋居屋結果先算，之後就

之前裝修我差唔多晚晚都過去睇,因為住得近,十分鐘行到過去。
不過可以去睇密D就最好,有咩事即晚同判頭講,佢第二日叫師傅執番就快D。
最怕係有D位整完過左幾個工序先發覺做錯左.到時改就太麻煩,一係就接受

都啱，我因為遠，所以無日日入去，但遲d鋪磚，油油做d表面見到嘅野我都應該要多d入去

趕住結婚用

大貓估價又升，點算好

屌,d老細真係好離地
老細A比左instruction我地做野
老細B就嬲,問點解,我咪答老細A叫我地咁做(咁唔通老細叫你做野你仲唔做咩,仲駁嘴?),跟住佢叫我地唔好please老闆
痴線,食屎啦

其實機會真係好細, 仲要身邊D朋友都係只揀彩虹........ 梅WOR不了.

BTW, 而家H按升左, 短期理應有壓力既. 有D求錢 / 趕住出貨平賣唔出奇

成交前收樓有咩要注意

成交前驗樓

等埋出年長沙灣嗰啲先啦

會有一兩單嘅，睇運，撞啱係個收租佬有幾件，等錢用，升幅唔少咪平少少放，換樓嘅諗都唔使諗佢會平，貴就有

你唔係買左啦咩？

彩虹及梅窩新居屋攪珠 首10個號碼出爐
06月22日(四)

新一期居屋計劃位於彩虹及梅窩，合共提供2057個居屋單位。(資料圖片)
1/3
新一期居屋計劃位於彩虹及梅窩，合共提供2057個居屋單位，以及35個居屋回購單位。房委會今早10時半進行攪珠，以決定申請人的揀樓次序。

攪珠儀式由房委會資助房屋小組委員會主席黃遠輝主持，其中首10個號碼，順序為36、17、21、43、84、47、24、26、85、71。

第11至20個號碼依次為65、55、01、27、66、78、63、93、31、89。

房屋署早前公布，樂富的香港房屋委員會客務中心累計共收到約9萬份居屋申請表，超額申請達42倍。今次3個居屋項目包括彩虹彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑，實用面積介乎368至552平方呎，售價介乎139萬至385萬港元不等。

睇黎600萬以下既盤又有一個小升浪

租左人樓幾個月都唔好好慣 ,雖然業主好好人， 有野壞左（例如冷氣） 都即換， 但唔係自己樓，有時d 野都係是但算。

希望快d 上返車

唔明一單半單就話跌...
可能係業主等錢用je

除非失業率大升/股市大跌

Yoho mall滿佈aa,全部係sell park yoho genova,有啲企落港鐵站，狗鐵派2個人𥄫住有冇拉客

單人定家庭？

[quote]Yoho mall滿佈aa,全部係sell park yoho genova,有啲企落港鐵站，狗鐵派2個人𥄫住有冇拉客 [/quot之前APM 擺曬大喇叭唔俾拉客，跟住班AA 轉細宣傳單張

2個人邊夠

加油，有咩目標？

2個人睇水，唔對路就call 馬

頭先比條女aa扯住睇示範單位，都講咗食老綜搵我冇用

咪同佢睇下囉

扯住隻腳

趕住去律師樓

新一期居屋最快八月揀樓

希望4.5M-5.5M, 柴灣區

Vic巴對梅窩點睇以咁既價錢

呢個價都好多選擇

呢個要睇返工地點啦，自己一條友易搞，兩個就要問另一半，價錢我唔知幾多

黎我粉嶺呢度有400呎up

Vic 巴個有錢人氣息收唔埋
我就試過之前響怖滿AA O既APM 行左個下午都無AA撩我

獅子銀行估價又升左

窮鬼氣味就有 冇乜人要捉啲人去睇樓交差就真，閒日呢啲時間搵鬼到客咩，徒弟巴如果喺嗰度問吓佢就知道啦，個商場呢段時間好少人

攪掂咗律師樓尾數，等收樓，律師話嗱嗱聲收樓轉返水錶名，依家水務署好仆街，成個水錶好快拆走，等你比錢再安裝，幾個買家瀨嘢

咁又係，閒日無乜人

唔係有幾日時間...?

以前起碼有一個月，依家一甩名就幾日拆錶

租緊怡翠啦 , 高層向柴公 , 想買都冇盤

老婆鐘意宏德居，平d wor , 但環境真係麻麻

【邊個夠我奸】石堅故居1190萬易手 半世紀升值133倍

「奸人堅」石堅故居1190萬易手，半世紀升值133倍。

他生前曾於故居接受本報專訪。

已故影視藝人「奸人堅」石堅故居正式易手，土地註冊處資料顯示，太子道西345至347號林苑頂層B室，實用1,141方呎，今年3月底以1,190萬元成交，呎價10,429元。原業主是石堅妻子李潔瑩在1968年以8.85萬元買入單位，堅嬸1998年去世後，單位業權轉移到堅叔手上。2009年堅叔過身後，物業再轉到子女手中，今年初已盛傳單位已易手，直至最近成交上登記冊才獲得證實，物業歷盡近半世紀，升值逾133倍。新買家名為陳啟聰。

返唔到轉頭，冇可能再住新界，而家半個鐘唔駛返到屋企

以前住沙田老婆已經成日想搬返柴灣，而家生左仔唔搬都唔得，婆婆幫手湊

大貓估價連跌兩次
好彩女朋友個間升番

btw, 大貓同呀爺個估價爭咁遠既, 呀爺高4~5%

一係泳池嗰邊囉
唔會嘈
係細d囉

用緊cheap嘢雅蘭，老婆買嘅，用咗幾年都ok，冇凹陷，不過我哋瞓開硬身啲床褥

泳池果邊有一單棟有450尺左右，有車幾方便既

傳媒吹多兩吹，請幾個磚家訪問，貼2單低市價5-10%嘅就話樓爆，到時居屋又好多no show，永遠都有班人要食盡樓市波幅，有加息就有減息，有跌市就有升市，買得樓諗住喺香港都會住上5-10年以上吧

個邊個個都有停車場咁濟
有車買埋車位幾好
不過依家好似都差唔多80萬
一出就東廊
樓下巴士站
唔好對柴灣道就ok

單身白表抽中第七

要間房夠大先得，居屋好啲，私樓通常廳大房細，就收樓嗰間主人房等如住緊呢間客房原裝時大啲，私樓三房單位700尺以上主人房就好些少

個邊唔考慮， 應該都係怡翠或宏德居了

中左仲
開香檳啦

怡翠真係好少人放
因為我未搬入牛屎區都有諗過

利申 柴灣由細住到大

潛力算幾好，價錢又適合要求。呢十年附近好多地有發展。如中巴廠地皮，救護站宿舍，新單棟公or居屋，etc

對面成間港大同學會小學，大把區外人過來讀，怡翠大把人租

中巴廠唔好有咁大期望
成廿年都無郁過

但咁後係咪無機會揀

就算排第一都唔一定有機會揀

梅窩其實我都ok
希望有機會啦

有容巴！你張serta喺香港專用店買定美國網買？
喺香港試左made in new zealand張vogue覺得好正好正
但美國網無得訂 專門店好貴

收到大貓加息後封信
比以前供平左$30/月

罕見！嘉湖山莊2房僅賣390萬元

近日「4球」以下成交增加，繼日前屯門市廣場售398萬港元後。消息稱，天水圍嘉湖山莊2房單位，本月亦錄低於400萬元買賣。屋苑麗湖居7座高層單位，實用面積442方呎，2房間隔，開價430萬元，僅以390萬元轉手，實用呎價8,824元。低市價約5%。由於單位曾有事故發生，因而略低市價售出。

正宗標題黨

住咗廿幾年柴灣
怡翠同宏德都諗過
怡翠超少盤 宏德衛生好差
下面係街市 間百佳臭嘅
長期有老鼠 今年特別嚴重

事故平得5%

係咪Apple佢當日撚林太

第七係咪好正
唔係應該開心咩

其實買唔買到......定係第一都有機買唔到

毒果話死於自然 所以係「非凶宅」跌價

佢話係咪係

第一都唔一定買到

就嚟又新post
呢排個post就好似個市咁

我有朋友睇緊樓
好想推薦呢個post

有幾罕見

好多柴灣友 牛屎區後又一樂土

鍾意果張折左都萬中
所以應該訂simmons 平好多

多多指教

宏德居我都覺得

ava 收票一般

又係時候諗定下個post

【樓爆在望】低調置業討論區(47)

想問咁多Ching 點講加租
岩岩發現娘親有件貨係北角仲收緊9500租
佢話想加1000就算
諗住收返12k
但起碼14k 市價
地鐵站隔離既居屋 已補

用whatsapp/信定點好
娘親勁腍 勁心軟話想幫人上車
定叫aa做？

收樓

咁佢地一家大世夾個工人
無理由逼左人掛

你加租都等於迫架啦

計落6m樓 但一年收得10皮
可惜fg得兩皮幾人工唔可以劏開住新樓
有少少想買牛屎區多件貨 儲多幾年夠一球
睇住兩老買既貨全部細價樓 當年比200蚊就搞掂
以各位巴打做榜樣

住緊柴灣，但真係唔睇好柴灣

做按揭就算夠過壓力測試，係唔係都一定加擔保人？ 擔保人有咩條件

夠計仲加多個黎做乜
錢多？

話加息樓爆果班呢 ?

想知有無巴打買過銀主盤？
最近屋企附近有銀主盤拍賣，見有興趣所以去問下資料，上咗土地註冊處查冊，發現層樓押過比好多財仔最後破產，但今年3月個陣有成交紀錄但暫緩咗，而家6月又拍賣多次。問過經紀原因但佢乜都答唔知，叫我自己搵律師問。又問佢張契嘅押記係咪拍賣完就會解除佢又答唔知。
有無巴打可以比下建議我？仲有咩要留意？

你去拍賣買層樓返黎
aa冇錢落袋緊係唔答你
直接搵律師問啦

點解拍賣多次就最好問拍賣行
睇下佢地答唔答你
同埋要睇果個「買家」係咩人

理論上 要上手清左條數
財仔／銀行先會解釘

你兩老先係榜樣

你開

【樓爆在望】低調置業討論區(47)

浪巴已開

消㓕呢個

1001